<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>6. Kỹ thuật Tối ưu hóa Truy vấn on RDS Performance Insights &amp; Tối Ưu Hóa Truy Vấn</title><link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/</link><description>Recent content in 6. Kỹ thuật Tối ưu hóa Truy vấn on RDS Performance Insights &amp; Tối Ưu Hóa Truy Vấn</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi-vn</language><lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 11:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/vi/query-optimization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tổng quan</title><link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/overview/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/vi/query-optimization/overview/</guid><description>Tổng quan tối ưu hóa truy vấn 🎯 Tối ưu hóa truy vấn là gì? Tối ưu hóa truy vấn là quá trình cải thiện hiệu suất truy vấn cơ sở dữ liệu thông qua các kỹ thuật khác nhau bao gồm tối ưu hóa chỉ mục, viết lại truy vấn và phân tích kế hoạch thực thi.
Thông tin: Tối ưu hóa truy vấn hiệu quả có thể cải thiện hiệu suất 70% hoặc hơn trong khi giảm tiêu thụ tài nguyên.</description></item><item><title>Chiến lược Index</title><link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/index-strategies/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/vi/query-optimization/index-strategies/</guid><description>Chiến lược Index - Học các kỹ thuật lập chỉ mục nâng cao Việc sử dụng index hiệu quả là yếu tố quan trọng nhất để tăng tốc độ truy vấn. Một index giống như mục lục của một cuốn sách, giúp cơ sở dữ liệu tìm kiếm dữ liệu nhanh hơn mà không cần quét toàn bộ bảng.
Tầm quan trọng của Index Khi một truy vấn được thực thi, nếu không có index phù hợp, cơ sở dữ liệu phải thực hiện quét toàn bộ bảng (full table scan) để tìm kiếm dữ liệu, đặc biệt tốn kém với bảng lớn.</description></item><item><title>Viết lại Truy vấn</title><link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/query-rewriting/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/vi/query-optimization/query-rewriting/</guid><description>Viết lại Truy vấn - Nắm vững các mẫu tối ưu hóa truy vấn Viết lại hoặc điều chỉnh cấu trúc của truy vấn SQL có thể ảnh hưởng lớn đến cách cơ sở dữ liệu thực thi chúng. Mục tiêu là giúp trình tối ưu hóa truy vấn (Query Optimizer) của cơ sở dữ liệu chọn một kế hoạch thực thi hiệu quả hơn.
Các nguyên tắc cơ bản Tránh SELECT * Chỉ chọn những cột bạn thực sự cần.</description></item><item><title>Kế hoạch Thực thi</title><link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/execution-plans/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate><guid>http://localhost:1313/vi/query-optimization/execution-plans/</guid><description>Kế hoạch Thực thi - Hiểu và phân tích kế hoạch truy vấn Kế hoạch thực thi là &amp;ldquo;lộ trình&amp;rdquo; mà cơ sở dữ liệu sẽ đi theo để thực hiện một truy vấn. Hiểu được nó là chìa khóa để chẩn đoán và khắc phục các vấn đề hiệu suất truy vấn.
Cách lấy Execution Plan Sử dụng EXPLAIN Sử dụng lệnh EXPLAIN trước bất kỳ truy vấn SQL nào:</description></item></channel></rss>