<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RDS Performance Insights &amp; Query Optimization on RDS Performance Insights &amp; Tối Ưu Hóa Truy Vấn</title>
    <link>http://localhost:1313/vi/</link>
    <description>Recent content in RDS Performance Insights &amp; Query Optimization on RDS Performance Insights &amp; Tối Ưu Hóa Truy Vấn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/vi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Điều kiện tiên quyết &amp; Yêu cầu</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/prerequisites/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/prerequisites/</guid>
      <description>Điều kiện tiên quyết &amp;amp; Yêu cầu 🔧 Điều kiện tiên quyết kỹ thuật Yêu cầu AWS Account AWS Account: Tài khoản AWS hoạt động với quyền phù hợp RDS Access: Khả năng sửa đổi RDS instances và parameter groups IAM Permissions: Quyền cần thiết cho Performance Insights và CloudWatch Billing Access: Hiểu biết về chi phí tiềm năng cho extended retention Database Engines được hỗ trợ Performance Insights có sẵn cho:</description>
    </item>
    <item>
      <title>RDS Performance Insights là gì?</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/introduction/overview/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/introduction/overview/</guid>
      <description>RDS Performance Insights là gì? 📊 Tổng quan Amazon RDS Performance Insights là một tính năng điều chỉnh và giám sát hiệu suất cơ sở dữ liệu giúp bạn nhanh chóng đánh giá tải trên cơ sở dữ liệu và xác định thời điểm và vị trí cần hành động. Nó cung cấp cái nhìn toàn diện về hiệu suất cơ sở dữ liệu, giúp dễ dàng xác định các nút thắt và tối ưu hóa hiệu suất truy vấn.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng quan</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/query-optimization/overview/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/query-optimization/overview/</guid>
      <description>Tổng quan tối ưu hóa truy vấn 🎯 Tối ưu hóa truy vấn là gì? Tối ưu hóa truy vấn là quá trình cải thiện hiệu suất truy vấn cơ sở dữ liệu thông qua các kỹ thuật khác nhau bao gồm tối ưu hóa chỉ mục, viết lại truy vấn và phân tích kế hoạch thực thi.&#xA;Thông tin: Tối ưu hóa truy vấn hiệu quả có thể cải thiện hiệu suất 70% hoặc hơn trong khi giảm tiêu thụ tài nguyên.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lợi ích &amp; ROI</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/introduction/benefits/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/introduction/benefits/</guid>
      <description>Lợi ích &amp;amp; Lợi nhuận đầu tư 💰 Tác động tài chính Phân tích tiết kiệm chi phí Danh mục Tiết kiệm hàng năm Tỷ lệ phần trăm Tối ưu hóa hạ tầng $350,000 54% Hiệu quả vận hành $200,000 31% Giảm thời gian ngừng hoạt động $100,000 15% Tổng tiết kiệm hàng năm $650,000 100% Tính toán ROI Đầu tư ban đầu: $260,000 (triển khai + đào tạo) Tiết kiệm hàng năm: $650,000 ROI: 250% trong 18 tháng Điểm hòa vốn: 6.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thiết lập môi trường</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/preparation/environment-setup/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2025 11:00:00 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/preparation/environment-setup/</guid>
      <description>Thiết lập môi trường 🏗️ Môi trường phát triển Thiết lập môi trường phát triển cục bộ Cài đặt các công cụ cần thiết # Cài đặt AWS CLI curl &amp;#34;https://awscli.amazonaws.com/awscli-exe-linux-x86_64.zip&amp;#34; -o &amp;#34;awscliv2.zip&amp;#34; unzip awscliv2.zip sudo ./aws/install # Xác minh cài đặt aws --version # Cấu hình AWS credentials aws configure Công cụ Database Client # PostgreSQL client sudo apt-get install postgresql-client # MySQL client sudo apt-get install mysql-client # Universal database client (tùy chọn) sudo snap install dbeaver-ce Công cụ giám sát # Cài đặt Python cho custom scripts sudo apt-get install python3 python3-pip # Cài đặt các Python packages cần thiết pip3 install boto3 pandas matplotlib psycopg2-binary pymysql 🔧 Cấu hình môi trường AWS Thiết lập IAM Tạo Performance Insights Role # Tạo IAM policy cho Performance Insights aws iam create-policy \ --policy-name PerformanceInsightsPolicy \ --policy-document file://performance-insights-policy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tổng quan về Performance Insights</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/performance-insights/overview/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/performance-insights/overview/</guid>
      <description>Performance Insights là gì? Amazon RDS Performance Insights là một công cụ giám sát hiệu suất cơ sở dữ liệu giúp bạn:&#xA;Phân tích hiệu suất database một cách trực quan và dễ hiểu Xác định bottlenecks và các vấn đề hiệu suất Tối ưu hóa queries dựa trên dữ liệu thực tế Giám sát real-time và lịch sử hiệu suất Tính năng chính 1. Database Load Monitoring DB Load: Số lượng session đang hoạt động trung bình Wait Events: Các sự kiện chờ đợi của database Top SQL: Các câu query tiêu tốn tài nguyên nhiều nhất 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thiết lập RDS Instance với Performance Insights</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/performance-insights/setup/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/performance-insights/setup/</guid>
      <description>1. Tạo RDS Instance với Performance Insights Bước 1: Truy cập RDS Console Đăng nhập vào AWS Console Tìm kiếm &amp;ldquo;RDS&amp;rdquo; trong thanh tìm kiếm Click vào &amp;ldquo;Amazon RDS&amp;rdquo; Bước 2: Tạo Database Click nút &amp;ldquo;Create database&amp;rdquo; màu cam Chọn &amp;ldquo;Standard create&amp;rdquo; (không chọn Easy create) Engine options: • Chọn MySQL (hoặc PostgreSQL tùy nhu cầu) • Version: Chọn phiên bản mới nhất (ví dụ: MySQL 8.0.35) Bước 3: Templates và Settings Templates: Chọn &amp;ldquo;Free tier&amp;rdquo; (nếu đủ điều kiện) hoặc &amp;ldquo;Dev/Test&amp;rdquo; Settings: • DB instance identifier: mydb-performance-test • Master username: admin • Master password: Tạo mật khẩu mạnh hoặc chọn &amp;ldquo;Auto generate&amp;rdquo; Bước 4: Instance Configuration DB instance class: • Chọn &amp;ldquo;Burstable classes (includes t classes)&amp;rdquo; • Chọn db.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hiểu về Dashboard Performance Insights</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/performance-insights/dashboard/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/performance-insights/dashboard/</guid>
      <description>Tổng quan Dashboard Dashboard Performance Insights cung cấp cái nhìn toàn diện về hiệu suất database với các phần chính:&#xA;1. Biểu đồ Database Load Biểu đồ chính hiển thị database load theo thời gian, đo bằng Average Active Sessions (AAS).&#xA;Các thành phần chính:&#xA;Trục Y: Database load (AAS) Trục X: Thời gian Đường ngang: Số vCPU (baseline hiệu suất) Vùng màu: Các loại wait event khác nhau 2. Panel Top Dimensions Hiển thị các yếu tố đóng góp nhiều nhất vào database load:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tối ưu hóa Query với Performance Insights</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/performance-insights/optimization/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/performance-insights/optimization/</guid>
      <description>Quy trình Tối ưu hóa Query Sử dụng Performance Insights để tối ưu hóa query theo cách tiếp cận có hệ thống:&#xA;Xác định các query có vấn đề sử dụng Top SQL Phân tích patterns thực thi query và wait events Điều tra execution plans của query Áp dụng kỹ thuật tối ưu hóa Giám sát kết quả tối ưu hóa Xác định Queries có Vấn đề Sử dụng Panel Top SQL Panel Top SQL hiển thị các query được xếp hạng theo đóng góp vào database load:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ví dụ sử dụng ảnh trong Hugo</title>
      <link>http://localhost:1313/vi/image-examples/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vi/image-examples/</guid>
      <description>Ví dụ các cách thêm ảnh 1. Ảnh cơ bản ![Mô tả ảnh](/images/ten-anh.jpg) Kết quả: 2. Ảnh với kích thước tùy chỉnh &amp;lt;img src=&amp;#34;/images/ten-anh.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;Mô tả&amp;#34; width=&amp;#34;600&amp;#34; height=&amp;#34;400&amp;#34;&amp;gt; Kết quả: 3. Ảnh với chú thích ![RDS Performance](/images/rds-performance.png) *Hình 1: Bảng điều khiển RDS Performance* Kết quả: Hình 1: Bảng điều khiển RDS Performance&#xA;4. Nhiều ảnh trong một phần Bước 1: Tạo Dashboard Bước 2: Thêm Widget Bước 3: Cấu hình Metric 5.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
